# p330
1. 5
2. 7
3. 6
4. 3

# p333
- 5: 盤がないとゲームとして成り立たないため
- 7: 移動がないとゲームとして成り立たないため + どう移動させるか意味が曖昧かつ動作方法も不明
- 6: ターン制がないとゲームとして成り立たないため
- 3: ユニットがないとゲームとして成り立たないため + どう扱うか不明なため

# p335
- 気象台
    - 気象の測定
    - 気象の報告
- ホームオートメーション
    - IoT機器の管理
    - IoT機器の各動作の実行
- DJアプリケーション
    - ビートを制御する仕組み
    - 音源を扱う仕組み

# p342
## シナリオの作成
1. ゲームデザイナーが高さと幅を指定して盤を作成する。
2. プレイヤー 1 が砲兵を(4,5)に移動する。
3. プレイヤー 1 がプレイヤー 2と戦闘する。
4. ゲームが(4,5)にあるユニットを要求する。
5. ゲームが(4,5)の地形を要求する。
6. プレイヤー 2 のユニットが戦闘に勝つ。
7. プレイヤー 1 のユニットが(4,5)から取り除かれる。
8. プレイヤー 1 が潜水艦を(2,2)に移動する。


# 結局システムを作るときにどういう順番で作るか？ part2
1. アーキテクチャ的に意味のある順番に並べる
    - [ ] システムの本質の一部のものを優先
        - そのfeatureがないシステムを想像できるかどうかが判断基準
    - [ ] どういう意味なのか不明なものを優先
        - featureの説明を読んでも意味がすぐにわからないかどうか判断基準(分からないならば重要であるから)
    - [ ] どう扱うか不明なのものを優先
        - 実装が困難である or 実装方法が不明の場合が判断基準
2. 更に作成にリスクのある順番に並べる
    - 実装に時間がかかるリスク
    - 実装する項目が膨大に増えそうなリスク
    - 顧客要件を満たせないリスク
3. シナリオ(ユースケースのメインパス)を作成する。
    - 大規模システムで他のモジュールとの連携を考える場合には、メインパスのみを仮で作り、
    - 不要な詳細まで作り込まないようにする

# p361
- classごとに余りにも、共通点がなく属性が多くなりすぎる場合は、unit自体のtypeと辞書型に格納する方法もある。
- でもこれだと、辞書に定義忘れ等が起こりやすくなるのでは？？
- properties用のclassを作って、typeごとに派生させたらclass膨大になる問題は解決しないし。。。
```
class Unit:
    unit_type: str
    properties: dict
```

# p368
- 自分が作っている中では、目的が1つしかないのでpatternA,Bのように共通するもの、変動するものと考える必要性がない。。。
- Jenkinsで、
    - 1ジョブは1つの仕事だけ
    - 挙動がちょっとでも異なるなら、別ジョブとして1から作る
    - license assign/removeのように
- つまり「変更」が起きるならば、1から作り直すので変更を考慮しなくてよくなっている。。。→**経験が積めない**
- 更にコードレビューも、同時開発もないので**経験が積めない**